Pascal 就有無用

依家有啲中學ICT堂仲教緊Pascal 到底今時今日仲有無用

咁都打錯個仲字

學識基本 programming concept 係咩 language 都一樣 (C/C++, C#, Java, Javascript, Python , Ruby, Php ... etc)

varibale, data type (integer, floating point number),
flow control (if else, while loop)
function call (procedure), parameter call by value or reference

教整簡易流動應用程式仲好

學舊野不如學C

但 Pascal array 唔使搞 pointer
易學小小

C# , python etc.夠無pointers啦

我情願早啲明pointer

夠料有能力明就當然好啦
但要明白現實上唔係好多叻學生

如果pointer都明唔到就唔好再學落去啦，唔會有好結果

呢個真
就算而家好多programming language冇pointer但都仲有reference type
address 同 variable 都分唔清個concept讀落去都冇意思

中學學咗少少 programming 唔一定要讀上大學嘅
有啲 looping if then else 概念 可以喺其他 discipline apply 到架
例如 social science 都要面對好多數字 SPSS
有 divide and conquer concept 都幫到日常生活 problem solving